<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>EnguedellarOS</title>
    <link>https://franmauriz.github.io/EnguedellarOs/</link>
    <description>Recent content on EnguedellarOS</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Sep 2020 18:23:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://franmauriz.github.io/EnguedellarOs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2020 09 11 Red_WiFi_desde_terminal</title>
      <link>https://franmauriz.github.io/EnguedellarOs/posts/2020-09-11-red_wifi_desde_terminal/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 11:59:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://franmauriz.github.io/EnguedellarOs/posts/2020-09-11-red_wifi_desde_terminal/</guid>
      <description>Servicio iwd (iNet wireless daemon) Iwd es un demonio inalámbrico para Linux escrito por Intel. El objetivo principal del proyecto es optimizar la utilización de recursos al no depender de ninguna biblioteca externa y, en cambio, utilizar las funciones proporcionadas por el kernel de Linux en la mayor medida posible.
Cabe destacar que iwd es compatible con connman y network-manager, estos pueden gestionar redes a través de iwd como backend.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Istalando KDE Neon</title>
      <link>https://franmauriz.github.io/EnguedellarOs/posts/2020-09-10-instalando-kde-neon/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 07:40:36 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://franmauriz.github.io/EnguedellarOs/posts/2020-09-10-instalando-kde-neon/</guid>
      <description>Nuestra primera instalación con Kde Neon. ¡¡Vamos a instalar nuestra primera distribución GNU/Linux!! En otros post de EnguedellarOS ya he explicado como crear un USB de instalación y las consideraciones que debemos tener con la partición UEFI.
En este articulo explicare los pasos necesarios para instalar la distro KDE Neon. Entre todas las distros GNU/Linux que existen escogí KDE Neon entre estas razones:
 Esta basada en Ubuntu 20.04 LTS una versión estable de largo plazo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que es UEFI , GTP y ESP</title>
      <link>https://franmauriz.github.io/EnguedellarOs/posts/2020-09-08-dialogo_uefi/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 07:50:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://franmauriz.github.io/EnguedellarOs/posts/2020-09-08-dialogo_uefi/</guid>
      <description>Cuando vamos a instalar GNU/Linux , ya sea en una instalación dual con Windows o en una instalación individual, una de las primeras dificultades que nos encontramos es ¿Que es el UEFI? ¿es EFI o UEFI? ¿MBR o GPT?
Con este pequeño articulo resumen intentare explicar de la forma más sencilla que significan estos términos para solventar las instalaciones de nuestros sistema favorito del GNU/Linux.
EFI , UEFI , GPT y ESP Por la limitaciones de la Bios, se decidió crear una nueva especificación para sustituirla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear USB de instalación de distribución GNU/Linux</title>
      <link>https://franmauriz.github.io/EnguedellarOs/posts/2020-09-08-crear-usb-de-instalacion/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 07:40:36 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://franmauriz.github.io/EnguedellarOs/posts/2020-09-08-crear-usb-de-instalacion/</guid>
      <description>Como crear un USB de instalación para GNU/Linux Cuando por fin nos decidimos a probar o a instalar una distribución GNU/Linux , ya sea , Ubuntu,Linux mint, Fedora , etc. Esa distribución que hemos visto que nos gusta o se adecua a nuestras necesidades y a nuestro equipo tendremos que crear un USB de instalación o un USB booteable para poder arrancar el instalador en nuestro equipo.
Los pasos a seguir son sencillos y tenemos muchas opciones para realizar el USB ejecutable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contacto</title>
      <link>https://franmauriz.github.io/EnguedellarOs/contacto/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 18:23:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://franmauriz.github.io/EnguedellarOs/contacto/</guid>
      <description>EnguedellarOS pretende ser un proyecto para dar a conocer el Software libre y el universo GNU/Linux.
Pero EnguedellarOS viene de la palabra gallega &amp;lsquo;enguedellar&amp;rsquo; que significa mezclar de manera confusa cosas, ideas,etc. Con esto quiero decir que también aparecerán temas relacionados con la tecnología como Arduino, Diseño 3D y más.
Puedes contactar de las siguientes maneras:
Twitter: @FranMauriz</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>